瞄準中南海？外國衛星拍到北京新佈署紅旗9飛彈

英國《詹氏防務周刊》報導，北京在北邊佈防最新的紅旗9B飛彈營，這是目前中國主流防空飛彈，引起外界好奇中南海當局要防範的對象是誰。（圖片來源／翻攝自CCTV）

中國武漢肺炎疫情大爆發，再加上美中貿易戰仍持續，北京當權的執政壓力膨脹，前兩周又傳出一架軍機在天津墜毀，早已觸發中南海的敏感神經，然而此時國際商用衛星公司卻拍到，北京市新增佈署五個營的紅旗9B地對空飛彈，引起外界更多聯想。

全球知名軍事媒體英國《詹氏防務周刊》在台北時間18日報導，商用衛星公司影像發現北京市北邊的懷柔區，新增了五個營改良型「紅旗-9B」地對空飛彈，隸屬於解放軍空軍第22旅第50營，該營原本配備的是老式的紅旗2號飛彈，然而在武漢肺炎肆虐之際，北京這個舉動也讓外界不免好奇要防範的對象是誰？有誰要對北京不利嗎？

中國的「紅旗-9」系列地對空飛彈就是仿製俄羅斯的S-300飛彈，無獨有偶，中國軍事討論區上曾有網友發文「漢和稱中國建成國土防空網，北京周邊就部署5個營S-300防空飛彈」但很快就被刪除，由於3月5日才發生一架解放軍機在天津市武清區的墜毀，因此北京增防新式防空飛彈引起網友熱議。

北京周圍佈署新飛彈，與天津戰機墜毀有關嗎

2017年天安門前的解放軍建軍90周年閱兵式上，「紅旗-9B」首次亮相，在外型上與紅旗-9相比差別不大，發射車仍為8×8重型越野車底盤，主要任務是攔截來襲導彈、打擊空中目標如敵方戰鬥機，中國媒體報導射程在200到260公里左右，最多可以同時打擊6個目標。

相較於「紅旗-9」飛彈，「紅旗-9B」具有更多的追蹤目標能力、更遠的射程，也比其原型「S-300」飛彈有更好的射程、打擊能力，由於S-300飛彈在敘利亞的戰場上曾被以色列戰機橫掃，因此中國軍方對「紅旗-9」飛彈寄予厚望。

紅旗-9系列飛彈是目前中國的防空主力，不但已經佈署在福建省，對準台灣，過去兩年也佈署在南海的非法人工島礁、永興島上使國際知名度大增，也曾在多年前與俄羅斯、美國的防空飛彈系統共同搶標土耳其的國防採購案卻鎩羽而歸，最後土耳其選擇了俄國S-400飛彈並引起軒然大波。

紅旗9飛彈源自S-300，也被佈署在南海島礁上

除了紅旗-9系列，中國目前仍使用俄羅斯的S-300防空飛彈，以及最先進的S-400防空飛彈，為俄國武器出口大戶，因此俄羅斯聯邦軍事技術合作局（Russia’s Federal Service for Military-Technical Cooperation ，FSVTS）局長德米特裡·舒加耶夫（Dmitry Shugaev）曾在2018年的珠海航空展上曾表示，要在中國設立兩個S-300和S-400技術支援維修中心。

德米特裡·舒加耶夫表示，中國軍隊還在繼續使用S-300防空導彈系統，而且俄羅斯正在向中國提供最新的S-400防空導彈系統，在中國建立這兩款系統的專業維修中心是一個合乎邏輯的決定，而且建立售後服務中心，在經濟上有一定的可行性。然而兩年以來，似乎沒有再看到相關消息的報導，此案進度沒有下文。

相較於「紅旗-9」飛彈，「紅旗-9B」具有更多的追蹤目標能力、更遠的射程，也比其原型「S-300」飛彈有更好的射程、打擊能力，由於S-300飛彈在敘利亞的戰場上曾被以色列戰機橫掃，因此中國軍方對「紅旗-9」飛彈寄予厚望。

伊朗承認防空系統將客機當巡弋飛彈擊毀
《紐約時報》報道，美國情報機關判斷，是伊朗的俄製SA-15防空系統向客機發射了兩枚地對空導彈：美軍「天基紅外線系統」偵測到當時伊朗發射短程攔截導彈，情報機關截得伊朗通訊亦確定伊朗防空系統鎖定客機。
攻擊力幾好架

油撚到個龜頭紅卜卜驚死人睇唔到

外星人侵略地球

驚美帝又射地獄火？

土耳其咪同你講左s300垃撚圾囉⋯
舊既f16都打得穿佢
你仲要老番人之後改⋯
垃圾 老番舊垃圾 再改
都係舊垃圾⋯

ww3 快D開打！

用黎防自己人
垃圾對垃圾

飛彈抗武肺 ?